北韓指美韓謀暗殺金正恩

北韓指美韓謀暗殺金正恩

國際要聞

朝鮮半島局勢緊張之際，北韓對美韓指控升級，昨聲稱最近破獲暗殺領導人金正恩（圖）的陰謀，指美國中央情報局（CIA）和南韓國家情報院圖用生化或輻射物質刺殺他。

稱以生化或輻射物行刺

朝中社引述國家保衞省發言人聲明，指美韓情報機構2014年在俄羅斯遠東地區招攬了一名姓金北韓公民，向他提供器材和12萬美元（93.6萬港元）資金，要他招兵買馬和滲透政治活動場所，在參觀錦繡山太陽宮、閱兵或群眾遊行等活動暗殺金正恩，並指示他以生化或輻射物質行刺，因可不用接近目標，6至12個月後見效。
聲明指北韓將「無情消滅」美韓情報機構及其「恐怖主義狂徒」。朝中社昨亦報道金正恩視察了西部海域長在島和茂島的前線部隊，下令炮兵部隊候命隨時「粉碎」敵人。北韓在2010年曾炮擊南韓控制的延坪島。
美韓暫未回應北韓指控，但南韓《中央日報》指美國務卿蒂勒森周三在對國務院職員講話，指美國對朝政策目標「不是政權更迭」，也不是尋藉口越過三八線北上。
路透社/新華社

相關新聞

韓大選娛樂化 現K-POP助選團

國際要聞 5小時前

諗起以前套膠戲

The interview

Do you ever feel...

表面係美韓
實際

今次美國唔抵爭